美軍設1.5萬人太空部隊 規模最小

美軍設1.5萬人太空部隊 規模最小

美國國防部前日公佈太空部隊計劃書，顯示政府將於未來五年增設太空部隊，成為美軍第六個軍種，但成員只有1.5萬名，是屬眾多軍種中規模最小的一個。計劃已於上周三上呈國會，要求在現時太空軍事活動開支外再額外撥款20億美元（156億港元）。

被斥架床叠屋

太空部隊將是自1947年空軍獨立後首個新軍種，將設於空軍架構之下，由一名四星上將出任參謀長，向空軍部長威爾遜負責。部隊擬於明年成立，起初只有200人，但計劃書未有披露會否自設軍營作招募，或會否有自行設計的軍服。而並非所有太空任務均由太空部隊負責，如導彈防禦局、太空總署、國家偵察局則不納入太空部隊。

特朗普積極推動國防部建設與其他軍種同級但獨立的太空部隊。前國防部長馬蒂斯認為此舉「架床叠屋」增加軍費開支。外界亦質疑另立太空部隊的需要，指要執行太空任務只需極少數人。國防部則指另立軍種可在軍隊內加強太空議題的聲音，並創建獨特的太空文化和專業。署理國防部長夏納翰形容這是歷史時刻，指美國可於在「複雜的領域上競爭和勝出」，又讚揚特朗普的「雄才偉略」。目前規模最小的軍種為海岸警衞隊，現役成員約4萬人，架構上屬國土安全部。第二最小的為海軍陸戰隊，約18.6萬人。最大的是陸軍，成員人數達48.75萬。

美聯社

月球同火星喎

現代軍隊，後勤、文職真係好多人

武器研發
太空武器同地表都唔同啦

前國防部長馬蒂斯認為此舉「架床叠屋」增加軍費開支。

咪扮野外星人d料你會唔知

知冇得打
啲錢落咸水海

156億

海陸空個後勤文職應該都多過300年前

揾佢做隊長啦

日本為佢研發高達啦